擅tag用戶照 Facebook賠50億和解

美國一名聯邦法官前天批准facebook以6.5億美元（50.7億港元）和解一宗集體訴訟，案件涉fb未經用戶同意，用人臉識別技術在照片加標籤，法官指這是其中一宗最大金額和解的侵犯私隱案。

案件在2015年在伊利諾州提出，後轉到fb總部所在的加州集體訴訟，共有160萬伊利諾州用戶索賠。該州的《生物識別數據私隱法》，容許消費者控告未得他們批准蒐集其臉孔和指紋等數據的公司，原告指fb未徵求他們准許，使用人臉識別技術掃瞄用戶上載的照片，並把人臉數據儲存，為照片上人臉加標籤。

加州北區聯邦地方法官多納托在批准和解書上表示，和解方案「將令每一位想要補償的集體訴訟者，至少得到345美元（2,691港元）」，形容是「消費者在爭論激烈的數碼私隱方面的重大勝利」。

fb指：「我們欣慰可達成和解，無論對我們的社群和股東，都最符合他們的利益。」朱克伯格創辦的fb被控告後，已修改照片標籤系統。

將令每一位想要補償的集體訴訟者，至少得到345美元（2,691港元）

非美帝/加州人可唔可以申請補償

同問

唔得
住美國仲要係 Illinois個州先得

bot